二代目**黑誠會**在[大阪府](../Page/大阪府.md "wikilink")[大阪市](../Page/大阪市.md "wikilink")[北區](../Page/北區_\(大阪市\).md "wikilink")[中津](../Page/中津.md "wikilink")3-35-5剣ビル
本部的設置，[日本的](../Page/日本.md "wikilink")[指定暴力團之一](../Page/指定暴力團.md "wikilink")・神戶[山口組的](../Page/山口組.md "wikilink")2次團體。

## 略記

原[柳川組系的黑澤組副組長](../Page/柳川組.md "wikilink")・前田和男，在1984年黑澤組解散時繼承了該地盤組成黑誠會、並為四代目山口組直系組長。[五代目山口組時](../Page/五代目山口組.md "wikilink")，前田擔任若頭補佐、他在1993年9月病逝後。由劍
政和繼承家業，就任二代目會長、1993年12月、昇格為五代目山口組直系組長。2007年11月、六代目山口組発展後，劍
政和升任山口組幹部\[1\]。

2015年脫離了六代目山口組，加入另組神戶山口組\[2\]。

## 歷任會長

  - 初代：[前田和男](../Page/前田和男.md "wikilink")（五代目山口组若头补佐）
  - 二代：[劍 政和](../Page/劍政和.md "wikilink")（六代目山口組幹部、總本部事務局次長）

## 最高幹部

### 神戶山口組

（2015年-2018年）

  - 會長・剣政和（神戶山口組若頭補佐）
  - 若頭・神田清正
  - 舍弟頭・寺村洋一
  - 本部長・中井敏明

### 六代目山口組

（2013年時）

  - 會長・[劍 政和](../Page/劍政和.md "wikilink")（六代目山口組幹部、總本部事務局次長）
  - 若頭・神田清正
  - 舍弟頭・正木次郎（正木組組長）
  - 本部長・寺村洋一（寺村組組長）
  - 若頭代行・阿部雅流（阿部連合會會長）

## 資料來源

[Category:山口组](../Category/山口组.md "wikilink")
[Category:近畿地區暴力團](../Category/近畿地區暴力團.md "wikilink")
[Category:北區 (大阪市)](../Category/北區_\(大阪市\).md "wikilink")

1.  [山口組１１月度「定例会」で“秋の人事”発表！池田孝志幹部が若頭補佐に昇格　剣政和・黒誠会会長が幹部に昇格
    週刊実話2007/11](http://www.nihonjournal.jp/web/jituwa_200744/index.html)

2.  [山口組分裂騒動　処分の直系１３組長判明](https://www.kobe-np.co.jp/rentoku/yamaguchigumi/201509/0008356950.shtml)
    神戶新聞 2015.09.01